:leveloffset: -1
:page-partial:

toc::[]


=== .

toc::[]

====  ...ni hakili diya ye





[none]
* _avec habileté_









=== A

toc::[]

====  a be min mara an ye





[none]
* _ce qu'elle nous réserve_








====  a dencɛ ko tun ka di a ye hali





[none]
* _il chérissait son fils_








====  a ka cidenyabaara kuru bɛɛ la





[none]
* _tout au long de son ministère_








====  a ka koow kɛcɔgɔw





[none]
* _ses manières d'agir_








====  a kɔnna k'o koo ta cogo di?





[none]
* _comment a-t-il réagi ?_








====  a kɔnɔnakow bɛɛ be kuma





[none]
* _il parle exclusivement de_








====  a kɔrɔ tɛ ka…





[none]
* _cela ne consiste pas à…_








====  a labɛnnen tun lo ka…





[none]
* _il était disposé…_








====  a m'a mako don.





[none]
* _il n'est pas intéressé._








====  a sinna ka ne dusu minɛ.





[none]
* _elle m'est allée droit au cœur._








====  a t'a yɛrɛ nafa ɲini





[none]
* _il ne cherche pas ses propres intérêts_








====  a tɛ mɔgɔ kɔnɔ gwan gwansan





[none]
* _ne pas indisposer les gens inutilement_








====  a tɛ sen don politiki ko la





[none]
* _neutralité_








====  a tigi m'a mako don





[none]
* _cette personne ne manifeste pas d'intérêt_








====  a tun m'u kalan ka ye





[none]
* _il ne les lisait jamais_








====  a' ye baara kɛ n'a ye caaman





[none]
* _veuillez l'utiliser largement_








====  a' ye weleweledalaw hakili jigi





[none]
* _rappelez aux proclamateurs_








====  A’ ye aw jagwlɛya ka aw jigi la Jehova kan





[none]
* _Soyez courageux et mettez votre confiance en Jéhovah_








====  A’ ye aw ɲɛɛw bɔ fɛɛn fufafuw kan!





[none]
* _Détournons les yeux de ce qui ne vaut rien !_








====  A’ ye jatigɛlon to aw hakili la tuma bɛɛ!





[none]
* _Gardez constamment a l'esprit le « jour redoutable »_








====  A’ ye jɛn ni Ala ka jama ye o min be hɛɛrɛ la





[none]
* _Unissez-vous au peuple heureux de Dieu_








====  abɔneman





[none]
* _abonnement_








====  Ala be delili minw lamɛn





[none]
* _Des prieres que Dieu entend_








====  Ala bena dugukolo tiɲɛbagaw halaki





[none]
* _Ceux qui ruinent la terre subiront le châtiment de Dieu_








====  Ala ka baarakɛɲɔgɔn





[none]
* _compagnon de travail de dieu_








====  Ala ka bonya





[none]
* _respect de dieu_








====  Ala ka danfɛn cɛɲumanbaw koo ka diya an ye





[none]
* _Apprécions les merveilles de la création de Dieu_








====  Ala ka duniɲa kura: jɔn lo bena don yen?





[none]
* _Le monde nouveau promis par Dieu : qui y sera admis ?_








====  Ala ka fɔtaw





[none]
* _valeurs de dieu_








====  Ala ka hakilitigiya duniɲa kɔnɔ, lɔnnikow ye min kuun minɛ





[none]
* _La sagesse divine dans un monde épris de science_








====  Ala ka jama





[none]
* _peuple de dieu_








====  Ala ka kɛlɛkɛ minenw bɛɛ





[none]
* _armure complète de dieu_








====  Ala ka kuma





[none]
* _parole de dieu_








====  Ala ka lasigidenw





[none]
* _représentant de dieu_








====  Ala ka mara cidenyabaara lakɔli





[none]
* _école du ministère théocratique_








====  Ala ka mara cogo





[none]
* _théocratie_








====  Ala ka masabaya





[none]
* _souveraineté de dieu_








====  Ala ka masaya





[none]
* _royaume de dieu_








====  Ala ka masaya be min ɲɛna an ye kabini sisan yɛrɛ





[none]
* _Ce que le Royaume de Dieu fait pour nous dès maintenant_








====  Ala ka masaya kibaro diiman





[none]
* _bonne nouvelle du royaume de dieu_








====  Ala ka masaya sigira sen kan





[none]
* _royaume de dieu établi_








====  Ala ka masaya surunyana





[none]
* _Le Royaume de Dieu est proche_








====  Ala ka miiriyaw





[none]
* _pensées de dieu_








====  Ala ka nɛɛma nilifɛn marabaga dannamɔgɔw





[none]
* _fidèle intendant de la faveur imméritée de dieu_








====  Ala kanminɛli





[none]
* _obéissance à dieu_








====  Ala lɔnbali





[none]
* _impie_








====  Ala ɲɛsiranbali duniɲa





[none]
* _monde impie_








====  Ala ɲɛsiranbali jurumutɔw





[none]
* _pécheurs impies_








====  Ala ɲɛsiranya





[none]
* _attachment à Dieu_








====  Ala sabaya





[none]
* _trinité_








====  alabatoyɔrɔ





[none]
* _lieu de culte_








====  alako





[none]
* _chose spirituel_

An be se ka to ɲɛɛ na cogo di alako ta fan fɛ?::
Comment rester spirituellement éveillé
n'an bolo degunnen be alakow la::
Quand nous sommes occupés dans le service.
ka taga ɲɛ alako ta fan fɛ::
progresses spirituellement
alako kalan::
étude spirituel / instruction spirituelle







====  alako miiriya





[none]
* _pensée spirituelle_








====  alako sumatigɛ





[none]
* _moisson spirituelle_








====  alalɔnbaga





[none]
* _croyant_








====  ale y'a kɛ a yɛrɛ dencɛ ye





[none]
* _elle l'adopta comme son fils_








====  alijɛnɛ | alijɛnɛ





[none]
* _paradis_


cf. alijɛnɛ





====  alijɛnɛ bisigi





[none]
* _scène du paradis_








====  an b'a lɔn ka gwɛ ko





[none]
* _nous savons parfaitement que_








====  an be ɲinɛ tuma o tuma





[none]
* _nous oublions tout le temps_








====  An be se ka see sɔrɔ juguya kan koo ɲuman fɛ cogo min na





[none]
* _Comment vaincre le mal par le bien_








====  An be se ka to ɲɛɛ na cogo di alako ta fan fɛ?





[none]
* _Comment rester spirituellement éveillé_








====  an filɛbagaw





[none]
* _ceux qui nous observent_








====  an k'an cɛsiri k'a lamɛn





[none]
* _soyons déterminés à écouter_








====  An k’an janto kiraya kuma na





[none]
* _Prêtons attention a la parole prophetique_








====  An k’an jigi la dusu saaloli bɛɛ tigi Ala kan





[none]
* _Ayez confiance dans le Dieu de toute consolation_








====  An k’an jigi la Jehova ka kisili fanga kan





[none]
* _Ayons confiance dans la force salvatrice de Jéhovah_








====  An k’an jigi la Jehova kan





[none]
* _Faisons de Jéhovah notre confiance_








====  An k’an ka kerecɛnya jogo tanga!





[none]
* _Préservez votre identité chrétienne !_








====  An ka baara kɛ ni kalan ye walisa ka Jehova tando





[none]
* _Utilisons l'instruction pour louer Jéhovah_








====  An ka ban duniɲa ka lafililikow ma ani an ka tugu masaya ka tiɲɛnkow kɔ





[none]
* _Rejetez les illusions du monde; poursuivez les réalités du Royaume_








====  An ka dususaalo sɔrɔ an ka tɔɔrɔw bɛɛ la





[none]
* _Trouvons la consolation dans toutes nos tribulations_








====  an ka fani doncogo ɲuman





[none]
* _notre tenue bien arrangée_








====  An ka hakili sɔrɔ tagamaɲɔgɔnw sugandili la





[none]
* _Faisons preuve de sagesse dans le choix de nos fréquentations_








====  an ka jɛn k'an jija ka …





[none]
* _conjuguons nos efforts_








====  an ka kalan labɛnto





[none]
* _lors de la préparation d'un exposé_








====  An ka kantigiya sira tagama





[none]
* _Marchez dans la voie de l'intégrité_








====  An ka kɛ ni dusukun ɲuman ye duniɲa jurumutɔ kɔnɔ





[none]
* _Ayons une bonne conscience dans un monde dominé par le péché_








====  An ka kɛ ni Jehova ka miiriyaye denmisɛnw koo la





[none]
* _Ayons la pensée de Jéhovah sur les jeunes_








====  an ka kɛ ni miiriya ɲuman ye





[none]
* _adopter le bon point de vue_








====  An ka koow kɛ ni hakilitigiyaye nin duniɲa hakilintan kɔnɔ





[none]
* _Agissons sagement dans un monde insensé_








====  An ka koow kɛ ni hɔɔrɔnya ye tuma bɛɛ





[none]
* _Soyons honnêtes en paroles et en actions_








====  an ka lanaya de dunya





[none]
* _notre foi augmente_








====  an ka mabɔ ɲɔgɔnna





[none]
* _séparons-nous_








====  an ka magaya





[none]
* _soyons souples_








====  An ka ɲɛnamaya kɛ ni hakilisigi ye kakalaya duniɲa kɔnɔ





[none]
* _Vivons avec bon sens au sein d'un monde dépravé_








====  An ka ɲɛnamaya sɔbɛ ɲini!





[none]
* _Aspirons a la vie veritable !_








====  An ka siniɲasigi kunbɛn ni limaniya ni jagwɛlɛyaye





[none]
* _Affrontons l'avenir avec foi et courage_








====  an ka waajuli kɛ kiin kɔnɔ k'a dafa





[none]
* _parcourons entièrement le territoire_








====  an ka yɛlɛmani dɔw kɛ an yɛrɛ ka koow la





[none]
* _adaptons-nous_








====  an kalannin lo kosɔbɛ





[none]
* _nous sommes bien informés_








====  an kana kɔrɔtɔ k'a miiri ko





[none]
* _n'en concluez pas trop rapidement_








====  An kana siran sini koow ɲɛ





[none]
* _Ne craignons pas l'avenir_








====  an kɛtɔ ka waajuli kɛ





[none]
* _en prêchant_








====  An kunmabɔra duniɲa dibiman bolo





[none]
* _Délivrés d’un monde de ténèbres_








====  an man kan ka hakili sigi an ka jɔrɔ an yɛrɛ koo la





[none]
* _ne pas se focaliser sur nous-mêmes_








====  an sankolola faa cyɛnyumanba





[none]
* _notre glorieux père céleste_








====  an te sigasiga ka kuma a fɛ | a labilanin lo mɔgɔw kama (être abordable)





[none]
* _abordable_


cf. a labilanin lo mɔgɔw kama (être abordable)





====  an tɛ mɔgɔ joli hakɛ ta





[none]
* _pas coupable d'une dette de sang_








====  an yɛrɛ ka kumacogo la





[none]
* _en ses propres termes_








====  An yɛrɛ tanga cogo sitanɛ ka jaanw ma





[none]
* _Comment se protéger des pièges de Satan_








====  aramekan





[none]
* _araméen_








====  Aw be se ka ɲagali sɔrɔ Ala ka baara la





[none]
* _On peut trouver la joie en servant Dieu_








====  Aw be se ka ɲɛnamaya kɛ hɛɛrɛ la sisan, ani fɔɔ abada!





[none]
* _Vivez dans la paix des a present et pour l'éternité !_








====  Aw ka lɔyɔrɔ ye juman ye Ala ɲɛɛ kɔrɔ?





[none]
* _Quelle réputation avez-vous aupres de Dieu ?_








====  Aw kana kɛ tulogwerenw ye fewu





[none]
* _Soyons des auditeurs et des pratiquants de la Parole de Dieu_








====  aw kana miiri ko koow bena kɛ u yɛrɛ ye





[none]
* _ne vous en remettez pas au hasard_








====  Aw lakanalen be se ka sigi duniɲa ɲagaminen nin kɔnɔ!





[none]
* _En sécurité dans un monde agité_









=== B

toc::[]

====  baara gwanniman





[none]
* _activité intense_








====  baara kɛrɛnkɛrɛnnin





[none]
* _activité spéciale_








====  baarakɛbon | baarakɛyɔrɔ





[none]
* _lieu de travail_








====  baarakɛɲɔgɔn





[none]
* _collègue de travail_








====  balawo





[none]
* _catastrophes_

ni balawo cunna u kan::
si les problèmes s'abattent sur eux
balawo kibaro weleweledala::
prophète de malheur







====  baliku





[none]
* _adulte_








====  balima sumalen





[none]
* _frère inactif_








====  balimacɛ





[none]
* _frère_








====  balimancɛ min be kiin koow ɲɛnabɔ





[none]
* _préposé aux territoires_








====  balimaya





[none]
* _fraternité_








====  baloɲini baara





[none]
* _travail profane_








====  baloɲini barra





[none]
* _gagne pain_








====  Bangebagaw, yala aw be lɔli kɛ ni minanw ye tasuma tɛ se ka minw jeni wa?





[none]
* _Parents, bâtissez-vous avec des matériaux à l'épreuve du feu ?_








====  barajiba





[none]
* _récompense merveilleuse_








====  barika





[none]
* _force_

barika dilen::
force fournie
barikamakow::
points forts










[none]
* _remercier_

ka barika la Ala ye::
remercier Dieu







====  barika tɛ jamana yɔrɔ minw na





[none]
* _points faibles du pays_








====  barikamakow





[none]
* _points forts_








====  barikantanya





[none]
* _faiblesse_








====  barikantanyakow





[none]
* _points faibles_








====  barinankow





[none]
* _evènement imprévus_








====  baro dadon kuma





[none]
* _entrée en matière_








====  baro diiman





[none]
* _bonne discussion_








====  baro folo





[none]
* _conversation initiale_








====  barokɛcogo modɛli





[none]
* _suggestion de conversation_








====  barokun | kalankun





[none]
* _thème / sujet de conversation_

barokun nin na::
dans cet article

cf. kalankun





====  basigi





[none]
* _bâtir_








====  basiginen

(basiginin)



[none]
* _basé sur_

basiginen be bibulu kan::
fondé sur les écritures







====  basiginin





[none]
* _basé sur, fondé_

a basiginin be bibulu kan::
fondé sur les écritures







====  batize





[none]
* _baptiser_








====  batobaga





[none]
* _adorateur_








====  batofɛnw ɲɛnaman tɛ





[none]
* _idoles sans vie_








====  batoli





[none]
* _culte_








====  batosoba





[none]
* _temple_








====  bayɛlɛ





[none]
* _traduire_








====  bayɛlɛma





[none]
* _traduit_








====  bayɛlɛmabaga





[none]
* _traducteur_








====  bayɛlɛmani





[none]
* _traduction_








====  bennin



====  betɛli





[none]
* _béthel_








====  betɛli ka denbayamɔgɔw





[none]
* _famille du béthel_








====  bɛgɛnw nintoro





[none]
* _maltraitence des animaux_








====  bɛn mɔgɔw ma





[none]
* _adapter (s') aux gens_








====  bɛnbaliyaw ɲɛnabɔko





[none]
* _règlement des différents_








====  bɛrɛbonna





[none]
* _fronde / lance-pierre_








====  bi ka ɲɛnamaya





[none]
* _vie actuelle_








====  bi koow sigicogoya





[none]
* _système de chose actuel_








====  bi mɔgɔ





[none]
* _contemporain (de notre époque)_








====  bi tilew la





[none]
* _à notre époque / de nos jours_








====  bi, ka tɛmɛ sanga ni wagati  bɛɛ kan





[none]
* _aujourd'hui plus que jamais_








====  bibilotɛki





[none]
* _bibliothèque_








====  bibulu





[none]
* _bible_








====  bibulu bayɛlɛmani





[none]
* _traduction de la bible_








====  Bibulu be kabako minw kofɔ, yala u kɛra tiɲɛn na wa?





[none]
* _Les miracles de la Bible ont-ils vraiment eu lieu ?_








====  bibulu bololasɛbɛni





[none]
* _manuscrits_








====  bibulu bololasɛbɛni kɔrɔkɔrɔw





[none]
* _anciens manuscrits de la bible_








====  bibulu faamuyacogo kura





[none]
* _compréhension actuelle de la bible_








====  bibulu ka lakalita b'a fɔ an ye ko





[none]
* _le récit biblique nous apprend que_








====  bibulu ka maana





[none]
* _histoires bibliques_








====  bibulu ka sariyakolow





[none]
* _principes bibliques_








====  bibulu kalangwɛ





[none]
* _lecture de la bible_








====  bibulu kalansira jonjon





[none]
* _enseignement biblique fondamental_








====  bibulu kalendenw





[none]
* _étudiants de la bible_








====  bibulu karamɔgɔ





[none]
* _enseignant de la bible_








====  bibulu kɔnɔko





[none]
* _contenu de la bible_








====  bibulu sɛbɛwagati la





[none]
* _dans les temps bibliques_








====  bibulukalan





[none]
* _étude biblique_








====  bibulukalanw





[none]
* _études bibliques_








====  bibulusen





[none]
* _passage de la bible_








====  bila | bilanin





[none]
* _stocker_


cf. bilanin





====  bisigi





[none]
* _image (sens figuré)/représentation, basé sur_








====  bisimila





[none]
* _acceuillir_








====  boli batoli





[none]
* _idôlatrie_








====  bolifɛn





[none]
* _engin_








====  bolofɛnw





[none]
* _biens matériels_








====  bololafen nili





[none]
* _don matériel_








====  bololafɛn





[none]
* _matériel (sur le plan)_








====  bololafɛn dili





[none]
* _aide matérielle_








====  bololafɛnw





[none]
* _objets matériels_








====  bolomafara di





[none]
* _contribuer_








====  bonda yiri





[none]
* _montants des portes_








====  boon saniya





[none]
* _assainir la maison_








====  bɔn





[none]
* _se déverser_








====  bɔnɛ





[none]
* _malheur, trajedie_

Amɔn ka yɛrɛnafaɲini ye bɔnɛ lase a ma::
Les conséquences désastreuses de l’égoïsme d’Amnôn







====  bɔnsɔnw bɛɛ





[none]
* _tous les décendants_








====  bɔyɔrɔw





[none]
* _localités_








====  buru funubali ɲɛnagwɛ





[none]
* _fête des pains sans levain_








====  buruju





[none]
* _généalogie / origine_








====  buwati | gongo





[none]
* _boîte_


cf. gongo






=== C

toc::[]

====  Cɛ jan ni tɔgɔ jan tɛ kelen ye





[none]
* _Un grand homme et un grand nom ne sont pas pareils._








====  cɛɛn





[none]
* _héritage_

Ibrayima kɔmɔgɔw tun bena jamana min sɔrɔ cɛɛn ye, Jehova y’o yira a la.::
Jéhovah a montré à Abraham le pays que sa descendance posséderait.







====  cɛnimusoya kɛ ni denfitiniw ye





[none]
* _pédophilie_








====  cɛɲɔgɔnɲini ni musoɲɔgɔnɲini koo





[none]
* _homosexualité_








====  cɛtigɛ





[none]
* _sous-titre / intertitre_








====  ciden





[none]
* _envoyé / ministre / apôtre_

Jɔn lo ka koow dafara ka kɛ Ala ka ciden ye?::
Qui est qualifié pour être ministre de Dieu ?
kerecɛn ciden::
ministre chrétien







====  cidenya baara





[none]
* _ministère_








====  cifɔni





[none]
* _décision, ordonnance_








====  cii





[none]
* _commandement_








====  cii dafa





[none]
* _remplir la mission_








====  cii folo kalan





[none]
* _exposé n°1_








====  cikan tan





[none]
* _dix commandements_








====  cikanw





[none]
* _commandements / instructions_








====  cira





[none]
* _message / prophète_








====  cira kɔrɔtalen





[none]
* _message capital_








====  cira kɔrɔw





[none]
* _anciens prohètes_








====  cira min tun man di mɔgɔw ye





[none]
* _message impopulaire_








====  cira ngalontigɛla





[none]
* _faux prophète_








====  ciraden





[none]
* _messager_








====  cogo bɛnnen na





[none]
* _dans la dignité_








====  cogo bɛnnin





[none]
* _bonne façon_








====  Cogo juman na an lakanalen be se ka sigi duniɲa fariman kɔnɔ?





[none]
* _Comment trouver la securite dans un monde dangereux_








====  cogo nɔgɔman





[none]
* _d'une manière simple_








====  cogo tilennen na





[none]
* _de façon méthodique (ordonnée) / logique_









=== D

toc::[]

====  da ni da la





[none]
* _porte en porte_








====  daa don baro la





[none]
* _participer à la discussion_








====  daa kɔkɔ





[none]
* _frapper à une porte_








====  dabɔ baro kɛ





[none]
* _démarrer conversation_








====  dadon kumaw | ɲɛbilakuma





[none]
* _introduction_




* bm: _ɲɛbilakuma_




====  dafabali





[none]
* _imparfait_








====  dafabaliya





[none]
* _imperfection_

Ni diinan mɔgɔkɔrɔ be sinsin tɔɔw ka dafabaliyakow kan, mun lo be se ka kɛ?::
Que pourrait-il arriver si un ancien s’arrêtait trop sur les défauts des autres ?







====  dafiɲɛ fɛ (ala…)





[none]
* _inspirée de dieu_








====  dagalen





[none]
* _suffisant / possible / permis_

Fɛn bɛɛ dagalen bɛ an ye, nka fɛn bɛɛ tɛ dɔ fara mɔgɔ wɛrɛ barika kan. (1 Kor. 10:23) ABM::
Toutes choses sont permises, mais toutes choses ne sont pas avantageuses. Toutes choses sont permises, mais toutes choses ne bâtissent pas. (1 Cor. 10:23) TMN
min dagalen be::
qui convienne
a dagalen be jon ka…::
qui est en droit de…
ɲumaya min man kan::
bonté mal placé
ɲumaya min a dagalen tɛ::
bonté mal placée







====  dakun





[none]
* _paragraphe_








====  dakun damanin dɔw





[none]
* _quelques paragraphes_








====  dakun hakɛ





[none]
* _nombre de paragraphes_








====  dakun lajɛtɔ





[none]
* _lors de l'examen du paragraphe_








====  dalacɛ





[none]
* _renier_








====  dalacɛli





[none]
* _reniement_








====  dalafoli segikanni





[none]
* _révision orale_








====  Dalilu minw b’a yira ko Ala lo ye bibulu tigi ye





[none]
* _Raisons de  que Dieu est l'Auteur de la Bible_








====  dama kɛɲɛnin





[none]
* _simple_








====  daminɛ





[none]
* _commencer_

Baro daminɛcogo ni mɔgɔ dɔ…::
Comment entamemer la conversation avec les gens…







====  dan





[none]
* _créer_

Jehova: danbagaba::
Jéhovah : le Grand Créateur







====  dan na piyɔniye | tutigɛbaga kɛrɛnkɛrɛnnen





[none]
* _pionnier spécial_




* bm: _tutigɛbaga kɛrɛnkɛrɛnnen_




====  danbaga





[none]
* _créateur_








====  danfɛn hakililama





[none]
* _créature spirituelle_








====  daouda ka wagati mɔgɔ | daouda ka filankuru





[none]
* _contemporain de david_


cf. daouda ka filankuru





====  dasiri





[none]
* _emblème_








====  delili





[none]
* _prière_

Ala be delili minw lamɛn::
Des prieres que Dieu entend







====  delinanko





[none]
* _habitude_








====  denbaya jusigibaga





[none]
* _auteur de la famille_








====  denbayamɔgɔw





[none]
* _membres de la famille_








====  dencɛ kelenpɛ bangelen





[none]
* _fils unique-engendré_








====  Denmisɛnw be se ka see sɔrɔ bi gwɛlɛya kan cogo di?





[none]
* _Comment les jeunes peuvent-ils affronter le monde en crise ?_








====  dɛmɛbaga





[none]
* _celui qui aide_








====  dɛsɛbagatɔ





[none]
* _démuni_








====  diinan bolo fara





[none]
* _secte_








====  Diinan kiti wagati sera





[none]
* _L'heure du jugement de la religion est arrivée_








====  diinan mɔgɔkorow jɛnkulu





[none]
* _collège d'anciens_








====  diinan mɔgɔkɔrɔ | diinɛ maakɔrɔ





[none]
* _ancien_




* bm: _diinɛ maakɔrɔ_




====  diinan mɔgɔkɔrɔw jɛnkulu ka koow labɛnbaga | diinan mɔgɔkɔrɔw ɲɛbila





[none]
* _coordinateur du collège des anciens_


cf. diinan mɔgɔkɔrɔw ɲɛbila





====  dilan





[none]
* _fabriquer_








====  dingɛ dunba





[none]
* _abîme_








====  diɲɛ faan bɛɛ





[none]
* _toute la terre_








====  discours | jɛmu





[none]
* _kalan_




* bm: _jɛmu_




====  diyagoya





[none]
* _immuable_








====  diyanako





[none]
* _volonté / plaisir_








====  diyanye





[none]
* _approbation_








====  donkili





[none]
* _chant_








====  donkili gafe





[none]
* _recueil de cantiques_








====  dɔgɔ





[none]
* _réduire, manquer de respect à_








====  dɔnkili





[none]
* _cantique / mélodie / chanson / chant_








====  dɔrɔtɔya





[none]
* _ivrognerie_


cf. Dɔlɔtɔya





====  duga





[none]
* _bénir_








====  duga (n.) | Sara





[none]
* _bienfait_


cf. Sara | Nafa





====  dugaden | Dubaden





[none]
* _bénis_


cf. Dubaden





====  dugu kɔrɔsibaga





[none]
* _responsable de ville_








====  dugudennin





[none]
* _village_








====  dugukolo





[none]
* _la terre_

dugukolo tiɲɛni::
ruine de la terre
dugukolo faan bɛɛ la::
sur la terre entière
dugukolo kuru::
monde nouveau







====  Dugukolo bena to yen fɔɔ abada





[none]
* _La terre subsistera pour toujours_








====  duloki | Dereke





[none]
* _chemise, vêtement, tunique_


cf. Dereke | Fani





====  dumunifɛn





[none]
* _nourriture_








====  dumunikɛ boon





[none]
* _salle à manger_








====  duniɲa | diɲe

(dunuɲa)



[none]
* _monde / terre_

duniɲa faan dɔ::
une partie du monde
duniɲa ka miiriya::
esprit du monde







====  duniɲa juguman tolinen kɔnɔ





[none]
* _dans un monde méchant et corrompu_








====  duniɲa ka jamana fangatigi





[none]
* _puissance mondiale_








====  duniɲa kuru bɛɛ kɔnɔ





[none]
* _dans le monde entier_








====  Duniɲa kuru bɛɛ kɔnɔ balimaya jɛnkulu min kisira ka bɔ bɔnɛ la





[none]
* _Une communauté mondiale de frères sauvée du malheur_








====  duniɲa kuru bɛɛ masaba





[none]
* _souverain de l'univers / souverain seigneur_








====  dusu





[none]
* _coeur_

dusu diyara::
se sentir heureux
dusu::
se sentir satisfait
a ka sonni dusu::
son caractère généreux
ka dusu sɔrɔ::
toucher le cœur







====  dusu saaloli bɛɛ tigi





[none]
* _le père de toute consolation_








====  dusudiya





[none]
* _chaleur (humaine)_








====  dususalo





[none]
* _réconfort_








====  dusutigi





[none]
* _ambitieux_


cf. Min te yɛrɛ dan lɔn





====  duvɛn





[none]
* _vin_









=== F

toc::[]

====  faa ɲuman





[none]
* _bon père_








====  fahakɛ





[none]
* _contenance, capacité_








====  faharuna





[none]
* _pharaon_








====  famuyali





[none]
* _compréhension_








====  fanba





[none]
* _plupart / majorité_

mɔgɔw fanba tun be koo jugu kɛ::
La plupart étaient méchant.
mɔgɔw fanba bena mun lo kɛ?::
Que feront la majorité?







====  fanga barikama





[none]
* _force irrésistible_








====  fanga marali | Ka marali kɛ ni fanga ye





[none]
* _domination oppresive_


cf. Ka marali kɛ ni fanga ye





====  fani doncogo





[none]
* _manière de s'habiller_








====  fanidocogo ni kuun masiricogo dama kɛɲɛnen





[none]
* _une tenue et une coiffure modeste_








====  faniw





[none]
* _pagnes/habits_








====  farisogo





[none]
* _chair_








====  farisogo dafabali





[none]
* _chair imparfaite_








====  farisogo ka kɛwali





[none]
* _oeuvres de la chair_








====  farisogo negew





[none]
* _désirs charnels_








====  feere wɛrɛw





[none]
* _autres moyens_








====  ferekenin





[none]
* _moulant_








====  Fɛɛn min kama an be se k’an jigi la bibulu kan





[none]
* _Pourquoi avoir confiance en la Bible_








====  fɛɛnba





[none]
* _grande chose_








====  fɛta





[none]
* _conviction / point de vue_








====  fɛtaw





[none]
* _interviews_








====  filiba





[none]
* _faute grave_








====  finiso





[none]
* _tabernacle_








====  finyɛ





[none]
* _faiblesse (défaut)_








====  foroba fɛtilon





[none]
* _fête populaire_








====  foroba yɔrɔw





[none]
* _lieux public_








====  forobakalan





[none]
* _discours public / réunion publique_








====  forobakalan kɛrɛnkɛrɛn





[none]
* _discours spécial_








====  fɔrɔmasɔn ɲuman





[none]
* _bonne formation_








====  funufen





[none]
* _levure_








====  furakɛli





[none]
* _soins médicaux_








====  furubali





[none]
* _célibataire_

kerecɛn furubali::
chrétien célibataire







====  furukalan





[none]
* _discours de mariage_








====  furulen





[none]
* _marié_

kerecɛn furulen::
chrétien marié








=== G

toc::[]

====  gafe





[none]
* _publication_








====  gafe kalanta





[none]
* _manuel d'étude_








====  gafe yiracogo nɔgɔman





[none]
* _présentation simple_








====  gafekow ɲɛnabɔbaga





[none]
* _préposé aux publications_








====  gafew





[none]
* _publications_








====  gafew bayɛlɛma yɔrɔ





[none]
* _antenne de traduction_








====  gafew kɔnɔkow





[none]
* _contenu des livres_








====  gafew ɲinisɛbɛ





[none]
* _demande de publications (demande écrite)_








====  gasi | Baga mɔgɔ ma





[none]
* _offenser_

mɔgɔ gasi tiɲɛn::

An kerecɛnɲɔgɔn dɔ yɛrɛ be se ka don an gasi la.::
w20.12 16 § 3; 17 § 5, 7

cf. Baga mɔgɔ ma





====  gɛrɛkikan sɛbɛninw





[none]
* _écritures grecques chrétiennes_








====  gilead ka bibuluko lakɔli





[none]
* _école biblique de giléad_








====  gilead lakɔli





[none]
* _école de guiléad_








====  gofɛrɛnɛman dɛsɛbagato





[none]
* _inefficacité des gouvernements_








====  grɛkikan





[none]
* _grecque_








====  gundo kumaw





[none]
* _propos confidentiels_








====  Gwa hɛɛrɛman: ni Ala ka koow be bila koow bɛɛ ɲɛ





[none]
* _Une vie de famille heureuse : en accordant la première place a Dieu_








====  gwa kɔnɔ batoli





[none]
* _culte familiale_








====  gwakalan





[none]
* _étude familiale_








====  gwatakɔrɔsigi ɲɛnagwɛ





[none]
* _fête des huttes_








====  gwengwe yiri





[none]
* _poteau de supplice_









=== H

toc::[]

====  Hadamadenw ka kuntigiya kɛcogo: a jateminɛ





[none]
* _La domination humaine : l'heure du bilan_








====  Hadamadenya be ¿unanna: o ¿unan bena ban tuma juman?





[none]
* _L'humanité gémit : jusqu'à quand ?_








====  hakɛ yafa saraka loon





[none]
* _jour de la réconciliation_








====  hakili be sigi masaya koow kan





[none]
* _esprit fixé sur le royaume_








====  hakili ɲagami





[none]
* _coeur brisé_








====  hakili senu





[none]
* _esprit saint_








====  hakilimaya domuni nafamanba





[none]
* _riche nourriture spirituelle_








====  hakilimaya jɛnnyogonya duman





[none]
* _compagnie spirituelle stimulante_








====  hakilimaya kongo





[none]
* _famine spirituelle_








====  hakilinata





[none]
* _pensées clés_








====  hakilinata hakɛ juman ta ?





[none]
* _combien d'idées aborder ?_








====  hakilinata jonjon | hakilinata kunbaba





[none]
* _pensée essentielle / point principal_


cf. hakilinata kunbaba





====  hakilinata koro yira ka gwɛ





[none]
* _éclaircir un point_








====  hali ni koow be i n'a fɔ jigisɛmɛ yɔrɔ tɛ yen





[none]
* _même lorsque la situation semble désespérée_








====  halkili senu deen





[none]
* _fruit de l'esprit_








====  hami





[none]
* _s'inquiéter_








====  Harmagedɔn kɛlɛ: mun na, ani tuma juman?





[none]
* _La bataille d'Harmaguédon : pourquoi et quand ?_








====  heburukan





[none]
* _hébreux_








====  heburukan sɛbɛninw





[none]
* _écritures hébraïques_








====  hɛɛrɛ





[none]
* _paix_








====  hɛɛrɛ banbali





[none]
* _paix éternelle_








====  Hɛɛrɛ ni lafiya sɔbɛ: o bena sɔrɔ tuma juman?





[none]
* _La paix et la sécurité véritables : quand ?_








====  Hɛɛrɛ, duniɲa kuru bɛɛ kɔnɔ: o bena bɔ min?





[none]
* _La paix universelle : d'ou viendra-t-elle ?_








====  hɔɔrɔn



. _digne, libre_





. _honnête_








====  hɔɔrɔnya





[none]
* _honnêteté_

An ka koow kɛ ni hɔɔrɔnya ye tuma bɛɛ::
Soyons honnêtes en paroles et en actions










[none]
* _libérer_









=== I

toc::[]

====  I be Ala lɔn ka ɲɛ wa?





[none]
* _Connaissons-nous vraiment Dieu?_








====  I be se ka dɛmɛ sɔrɔ min tɔɔrɔ wagati la?





[none]
* _Ou trouver de l'aide dans les temps de détresse ?_








====  i k'i seko fisaman kɛ Jehova ma





[none]
* _donner à Jéhovah le meilleur_








====  i k'i togola lanyinita latigɛ





[none]
* _fixe toi un objectif personnel_








====  i ka hakilinataw sɛbɛ, minw ɲɛsinna i ma





[none]
* _noter les points qui s'appliquent à toi_








====  i ka to Jehova ka jɛnkulu kɔrɔ





[none]
* _restons proches de l'organisation de Jéhovah_








====  i kana mabɔ sariyaw la





[none]
* _ne pas s'écarter des lois_








====  i togola lanyinita





[none]
* _objectif personnel_








====  israɛldenw





[none]
* _israëlites_









=== J

toc::[]

====  jaabili sɛbɛnen





[none]
* _réponse imprimée_








====  jaabili soro min gwɛnen be





[none]
* _réponse claire_








====  jagokɛyɔrɔw





[none]
* _commerces_








====  jagwɛlɛya sababu





[none]
* _source d'encouragement_








====  jahanama





[none]
* _enfer_








====  jaka minɛ





[none]
* _offrande_








====  jalaki gwansan





[none]
* _accusé faussement_








====  jalakibali





[none]
* _innocent_








====  jama





[none]
* _assistance / foule_

Fariziɲɛ minw be jama cɛma, o kumaw y’u dimi.::








====  jama sugandilen





[none]
* _peuple élu_








====  jamakuluba | jamaba mɔgɔw





[none]
* _grande foule_








====  janfanci





[none]
* _sans foi_








====  janto





[none]
* _prendre soin_

k'i janto mɔgɔ la::
pleins d'égards
ka janto ɲɔgɔn na sɔbɛ la::
s'intéresser sincèrement à autrui
ka janto a ka faamuyali danyɔrɔ la"::
tenir compte de ses limites
ka janto mɔgɔw kalanni na::
faire attention à son enseignement
i k'i janto k'a filɛ n'i sibon saniyalen be ani a ladonnen be::
assurez-vous que la chambre est propre et nette







====  jara





[none]
* _se retirer_








====  jateminɛw dantigɛli





[none]
* _situation des comptes_








====  Jehova be an seko fisaman lo fɛ





[none]
* _Jéhovah désire le meilleur de nous -mêmes_








====  Jehova bena kɛ an fɛ





[none]
* _Jéhovah sera avec nous_








====  Jehova i duga





[none]
* _que Jéhovah te bénisse_








====  Jehova ka batoli saniman





[none]
* _culte pur de Jéhovah_








====  Jehova ka fɛɛn danenw





[none]
* _créations de Jéhovah_








====  Jehova ka kan ni tandoli ye





[none]
* _Jéhovah mérite d'être loué_








====  Jehova ka wotoro





[none]
* _char de Jéhovah_








====  Jehova seerew





[none]
* _témoins de Jéhovah_








====  Jehova seerew ka sigiyɔrɔsoba





[none]
* _siège des témoins de Jéhovah_








====  Jehova y'a latigɛ ko





[none]
* _Jéhovah a décrété que_








====  Jehova ye a ka mɔgɔw ‘marabaga’ ye





[none]
* _Jéhovah est « une hauteur sûre » pour son peuple_








====  Jehova: danbagaba





[none]
* _Jéhovah : le Grand Créateur_








====  jeni | Jɛni





[none]
* _brûler / consumer_


cf. Jɛni





====  jɛn n'an diyanye mɔgɔw ye





[none]
* _se réunir avec ceux que nous aimons_








====  jɛnkulu





[none]
* _groupe_








====  jɛnnyogonya ɲuman





[none]
* _saine compagnie_








====  jɛnɲɔgɔn jugu





[none]
* _mauvaise compagnie_








====  Jɛnɲɔgɔnya juman be aw ni Ala cɛ?





[none]
* _Quelles relations entretenons-nous avec Dieu ?_








====  jɛnɲɔgɔnya teriman





[none]
* _ambiance chaleureuse_








====  jɛnɲɔgɔnyaw





[none]
* _fréquentations_








====  jɛnɲɔgɔnyaw





[none]
* _fréquentations_








====  jɛnsen





[none]
* _répandre_








====  jɛnsɛn





[none]
* _diffuser / répandre_








====  jigi sigi





[none]
* _rassurer_








====  jigi tigɛ





[none]
* _désespoir_








====  jigiya kuma





[none]
* _message d'espoir_








====  jina





[none]
* _démon_








====  jogo





[none]
* _conduite_








====  jogo yɛlɛma





[none]
* _améliorer sa personnalité_








====  joo | Boli





[none]
* _idôle_


cf. Boli | Batofɛn





====  Jɔn be i ko Jehova, an ka ala?





[none]
* _Qui est comme Jéhovah notre Dieu ?_








====  Jɔn lo be se ka kisi?





[none]
* _Qui sera sauvé ?_








====  Jɔn lo ka koow dafara ka kɛ Ala ka ciden ye?





[none]
* _Qui est qualifié pour être ministre de Dieu ?_








====  jɔnjɔn





[none]
* _important; clé_

yɔrɔ jɔnjɔnw::
points clés
miiriya jɔnjɔnw::
pensées importantes
kumaden jɔnjɔnw::
expressions clés
ka sinsin yɔrɔ jɔnjɔnw kan::
accentuation des mots clés







====  juguba





[none]
* _pire ennemi_








====  jurumukɛla





[none]
* _transgresseur_








====  jurumutɔ





[none]
* _pécheur_









=== K

toc::[]

====  k'a to Ala ka kuma ka u lasun





[none]
* _laisser la parole de dieu les pousser à l'action_








====  k'a yɛrɛ hakili jagabo





[none]
* _faire usage de sa raison_








====  k'a yɛrɛ tanga jaan dow ma





[none]
* _éviter les pièges_








====  k'an bolo la Jehova kan





[none]
* _compter sur Jéhovah_








====  k'an dusukun balo





[none]
* _nourrir le cœur_








====  k'an ɲɛɛ jolen to koo nafamanw kan





[none]
* _fixer notre esprit sur des pensées constructives_








====  k'an seko fisaman kɛ





[none]
* _donner notre meilleur_








====  k'an yɛrɛ suma ni mɔgɔw wɛrɛw ye





[none]
* _se comparer aux autres_








====  k'u laminikow kɔrɔsi





[none]
* _nous observons leur environnement_








====  ka adamaden cogoya ta





[none]
* _revêtir un corps humain_








====  Ka Ala fo





[none]
* _remercier dieu_








====  ka Ala ka siraw labato





[none]
* _respecter les normes divines_








====  ka ban ka joli don an fari la





[none]
* _refuser une transfusion de sang_








====  ka baro basigi bibulu ka fɔta kan





[none]
* _basé la discussion sur la bible_








====  ka baro dabɔ kiin kɔnɔ koo do kan





[none]
* _parler d'un sujet d'intérêt local_








====  ka baro kɛcogo fisaya





[none]
* _améliorer nos conversations_








====  ka batɛmi bila wagati wɛrɛ kan | Ka batɛmi segi kɔ





[none]
* _reporter le baptême à plus tard_


cf. Ka batɛmi segi kɔ | Ka batɛmi bila ka suma





====  ka bibulusenw degi k'u lɔn





[none]
* _apprendre des textes bibliques_








====  ka bolo di diinan mɔgɔkorow ma





[none]
* _collaborer avec les anciens_








====  ka bɔ i yɛrɛ la





[none]
* _prendre l'initiative_








====  ka buru kari kari





[none]
* _rompre le pain_








====  ka daan sigi o baro la ni bonya ye





[none]
* _ecourter poliment la conversation_








====  ka degi delinanko ɲumanw na





[none]
* _cultiver de bonnes habitudes_








====  ka den koɲuman





[none]
* _productif_








====  ka do bo aw bolo fɛnw la ka o di





[none]
* _partager avec d'autres_








====  ka don aw deenw kuun na





[none]
* _inculquer à vos enfants_








====  ka faamuyali hakili bonya





[none]
* _développer nos facultés de perception_








====  ka fani kɛɲɛnen don





[none]
* _porter une tenue raisonnable_








====  ka farati bila a sen kɔrɔ





[none]
* _s'exposer à un danger_








====  ka gafe yiracogo degi





[none]
* _séances d'excercice_








====  ka gwɛn ka bɔ kafo kɔnɔ





[none]
* _excommunier_








====  ka hakilijagabɔ koɲuman bibulusenw kan





[none]
* _raisonner habilement à partir des écritures_








====  ka Jehova bonya





[none]
* _obéir à Jéhovah_








====  ka Jehova lon ani ka baara kɛ a ye





[none]
* _connaître Jéhovah et le servir_








====  ka Jehova tando bɛɛ ɲɛ na





[none]
* _louer Jéhovah publiquement_








====  ka jɛnɲɔgɔya teriman yiriwa ile ni Ala cɛ





[none]
* _resserrer ses liens avec Jéhovah_








====  ka joo di an yɛrɛ ma





[none]
* _se chercher des excuses_








====  ka kaan cogo fisaya





[none]
* _améliorer la qualité de la voix_








====  ka kalan daminɛ ɲɔgɔnye fɔlɔ la





[none]
* _commencer une étude  dès le premier contact_








====  ka kalan gwɛ kɛ jama ɲɛ na





[none]
* _lecture publique_








====  ka kalan kɛ u yɛrɛ kuma cogo la





[none]
* _parler au naturel_








====  ka kalan ni sɛbɛri lon





[none]
* _savoir lire et écrire_








====  ka kerecɛnya kunkanbaaraw dafa





[none]
* _assumer les responsabilités chrétiennes_








====  ka kɛ a ɲɛnako fɔlɔ ya





[none]
* _axer sa vie / prioritize_








====  ka kɛ jalakibali jɛlenw ye





[none]
* _être irréprochable et innocent_








====  ka kisi jurumu ni saya bolo





[none]
* _sauver du péché et la mort_








====  ka komandi kɛ





[none]
* _commander (passer commande)_








====  ka koo kɛ k'a dama kɛnyɛ





[none]
* _rester équilibré_








====  ka koow jate ni ɲɛɛ ɲuman ye





[none]
* _regarder le côté positif de la situation_








====  ka kɔgɔ alako ta fan fɛ





[none]
* _croître spirituellement_








====  ka kɔn k'i yɛrɛ labɛn sɔsɔliw koo la





[none]
* _anticiper les objections_








====  ka kɔn krista tile ɲɛ





[none]
* _avant notre ère_








====  ka kɔnze deli





[none]
* _demander des congés_








====  ka kɔrɔsi ka ɲɛ





[none]
* _surveiller correctement_








====  ka kuma ka lɔ cogo bɛnnen na





[none]
* _pause appropriée_








====  ka kuma ɲuman fɔ





[none]
* _parler de façon positive_








====  ka kuma tigɛbaga ka sɔsɔli jaabi





[none]
* _répondre à une objection_








====  ka kunbiri gwan dɔ kɔrɔ





[none]
* _se prosterner_








====  ka kunbiri gwan duguma





[none]
* _s'agenouiller_








====  ka kunu ka bɔ saya la





[none]
* _se réveiller de la mort_








====  ka labɛn kɛ ka gwɛ





[none]
* _prendre des dispositions précises_








====  ka labɛn kɛ ka segi ka na





[none]
* _prendre rendez-vous_








====  ka lanyinitaw latigɛ u yɛrɛw ye





[none]
* _se fixer personnellement des objectifs_








====  ka laɲini ka kɛ … ye





[none]
* _se fixer l'objectif d'être_








====  ka lasun u ka ɲiningali kɛ





[none]
* _eveiller la curiosité_








====  ka latigɛli fisaman kɛ





[none]
* _prendre la meilleure décision_








====  ka lo ka ɲɛ ka sitanɛ ni jinaw kunbɛn





[none]
* _tenir ferme contre le diable et les démons_








====  ka lonanw bisimila





[none]
* _accueillir les visiteurs_








====  ka loon kelen latigɛ





[none]
* _fixer un jour_








====  ka masaya boon saniya ani k'a ladon





[none]
* _nettoyer et entretenir la salle du royaume_








====  ka miiri ko mɔgɔ salenw be koow kala ma





[none]
* _penser que les morts sont conscients_








====  ka miiri kosɔbɛ a kɔnnakow bɛɛ kan





[none]
* _réfléchir sérieusement à tout ce qu'il contient_








====  ka mɔgɔ kalan ni kɔrɔtɔ miiriya ye





[none]
* _enseigner sans oublier que le temps presse_








====  ka mɔgɔ lasun a k'a daa don an ka baro la





[none]
* _susciter la conversation_








====  ka mɔgɔ wɛrɛw lasun





[none]
* _inciter d'autres personnes_








====  ka mɔgɔw bisimila





[none]
* _souhaiter la bienvenue_








====  ka nafigiya kɛ Jehova la





[none]
* _calomnier Jéhovah_








====  ka nafolo lajɛn dugukolo kan





[none]
* _amasser des trésors sur la terre_








====  ka nili kɛ





[none]
* _faire des offrandes_








====  ka nili kɛ duniɲa kuru bɛɛ kama





[none]
* _offrandes en faveur de l'œuvre mondiale_








====  ka nili kɛ ni diyanye ye





[none]
* _donner avec joie_








====  ka nimisa sɔbɛ la





[none]
* _repentir sincère_








====  ka nɔɔrɔ la Ala kan





[none]
* _glorifier dieu_








====  ka ɲagalikan bo





[none]
* _pousser des cris de joie_








====  ka ɲɛɛ jɔ





[none]
* _fixer notre attention_








====  ka ɲɛnamaya jati fɛnba ye





[none]
* _chérir la vie_








====  ka ɲɛnamaya kɛ cogo nɔgɔman na





[none]
* _mener une vie simple_








====  ka ɲɛnamaya kɛ k'an masirilen to Ala la





[none]
* _vivre dans l'attachement à dieu_








====  ka ɲɛnamaya kɛ nɔgɔman na | An k'an ɲɛnamaya kɛ nɔgɔman na





[none]
* _simplifier sa vie_


cf. An k'an ɲɛnamaya kɛ nɔgɔman na





====  ka ɲɛnamaya kɛcogo yɛlɛma





[none]
* _changer de mode de vie_








====  ka ɲinɛ Jehova kɔ





[none]
* _oublier Jéhovah_








====  ka sanga sɔrɔ





[none]
* _populaire (notoriété)_








====  ka saniya konyuman ka kɔn lɛri ɲɛ





[none]
* _soigneusement nettoyé avant l'heure_








====  ka see sɔrɔ





[none]
* _surmonter_








====  ka see sɔrɔ baliw kan





[none]
* _surmonter les obstacles_








====  ka seen don cidenya baara faan dɔ la





[none]
* _participer à une forme du ministère_








====  ka seen don piyɔniye baara la





[none]
* _entreprendre le service de pionnier_








====  ka segi ka na





[none]
* _être réintégré_








====  ka seko bɛɛ kɛ





[none]
* _faire notre maximum_








====  ka sɛbɛ ka surunya





[none]
* _prendre note succinctement_








====  ka sigi sen kan





[none]
* _établir_








====  ka sin k'a yira





[none]
* _mettre en valeur_








====  ka sinsin an ka kumaw kan





[none]
* _ajouter du poids à nos paroles_








====  ka sinsin yɔrɔ jɔnjɔnw kan





[none]
* _accentuation des mots clés_








====  ka sinsin… kan | Yira ka gwɛ





[none]
* _mettre en évidence_


cf. Yira ka gwɛ





====  ka soon kolon bo an na





[none]
* _nous affiner_








====  ka sɔbɛ don ka Ala ka kuma kalan





[none]
* _s'appliquer à connaître la parole de dieu_








====  ka sɔsɔli lawuli





[none]
* _soulever une objection_








====  ka taa ɲɔgɔnye do la





[none]
* _aller à un rendez-vous_








====  ka taga bɔ mɔgɔw ye





[none]
* _rendre visite au gens_








====  ka taga sigi yɔrɔ min na makoyaba be yen





[none]
* _aller là où le besoin est grand_








====  ka tagama yezu seen nɔɔ na





[none]
* _suivre les traces de jésus_








====  ka taransipɔri musakaw sara





[none]
* _payer les frais de transport_








====  ka tɛmɛ cogoya ɲumanw fɛ





[none]
* _saisir les occasions propices_








====  ka tinyɛnko lafasa





[none]
* _défendre la vérité_








====  ka tugu Jehova kɔ





[none]
* _prendre position pour Jéhovah_








====  ka vɛrise janw kofo ka surunya





[none]
* _résumer brièvement les textes longs_








====  ka waajuli kɛ ɲɛsuma na





[none]
* _prêcher librement_








====  ka wagati latigɛ





[none]
* _réserver du temps_








====  ka walenyumanlon yira





[none]
* _montrer sa reconnaissance_








====  kabako





[none]
* _miracle_








====  kafiri





[none]
* _païen_








====  kafiriya





[none]
* _paganisme / païenne_








====  kafiriyakow





[none]
* _idées non chrétiennes_








====  kafo | jɛkulu





[none]
* _assemblée_


cf. jɛnkulu

* bm: _jɛkulu_




====  kafo ka bibulu kalan





[none]
* _étude biblique de la assemblée_








====  kafo ka mako





[none]
* _besoin de la assemblée_








====  Kafo kantigiman, min be kirista ka kuntigiya jukɔrɔ





[none]
* _Une Assemblée fidèle sous la direction de Christ_








====  kafo ɲɛminɛ





[none]
* _présider une assemblée_








====  kafoden





[none]
* _membre de la assemblée_








====  kafokulu kɔrɔsibaga | kafo lakɔlɔsibaga





[none]
* _responsable de circonscription_




* bm: _kafo lakɔlɔsibaga_




====  kafolisɛbɛ





[none]
* _formulaire_








====  kafolisɛbɛ dafacogo





[none]
* _comment remplir le formulaire_








====  kafow hakɛ





[none]
* _nombre de assemblées_








====  kakalaya





[none]
* _immoralité_








====  kalan





[none]
* _enseigner_

ka kalan cogo nɔgɔman na::
enseigner avec simplicité
Mɔgɔw kalan tiɲɛn koo la.::
Enseigne la vérité
ka kalan sɔrɔ::
tirer léçon







====  kalan diimanw





[none]
* _discours intéressants_








====  kalan kelen-kelen banni kɔ





[none]
* _après chaque exposé_








====  kalan kɛcogo tilenna





[none]
* _développement logique_








====  kalan lakika





[none]
* _vrai enseignement_








====  kalan nafaman





[none]
* _leçon importante_








====  kalan ni baro





[none]
* _discours et discussions_








====  kalan ɲuman





[none]
* _exposé constructif_








====  kalan tigitigi





[none]
* _enseignement véridique_








====  kalanden



. _disciple_

kalanden kura 5000 ɲɔgɔn::
environ 5000 nouveaux disciples
kalanden sɔbɛ::
étudiant sérieux




. _étudiant_

kalanden lakikaw::
vrai étudiant







====  kalangwɛ | kalanje





[none]
* _lecture_

Bibulu kalangwɛ (Kana tɛmɛ miniti 4 kan)::
Lecture de la Bible (4 min ou moins)



* bm: _kalanje_




====  kalankɛ  gafew





[none]
* _publications d'étude_








====  kalankɛbaga | forobakalan dibaga





[none]
* _orateur_


cf. forobakalan dibaga





====  kalankɛminan





[none]
* _panoplie d’enseignant_








====  kalankulu





[none]
* _symposium_








====  Kalankun





[none]
* _Titre_








====  kalansen | tilanyɔrɔba





[none]
* _chapitre_


cf. tilan

* bm: _tilanyɔrɔba_




====  kalansen nɔfɛta





[none]
* _exposé suivant_








====  kalenden sɔbɛ





[none]
* _étudiant sérieux_








====  kalensen





[none]
* _leçon_








====  kalifa





[none]
* _confier_








====  kan bilali denw





[none]
* _fils de la désobéissance_








====  kanbele





[none]
* _jeune_








====  kanpaɲi kɛrɛnkɛrɛn





[none]
* _campagne spéciale_








====  kantigi





[none]
* _fidèle_








====  kantigiya





[none]
* _fidélité_








====  kantigiya lamagabali





[none]
* _fidélité indéfectible_








====  kanuya





[none]
* _amour_








====  kanuya kantigiman





[none]
* _bonté de cœur_








====  kanuya lo b'a lasun a ka kɛtaw bɛɛ la





[none]
* _son amour influence toutes ses actions_








====  Kanuya ni limaniya b’an dɛmɛ ka see sɔrɔ duniɲa kan cogo di?





[none]
* _Comment l'amour et la foi peuvent vaincre le monde_








====  Kanuya: kerecɛn sɔbɛw ka kafo be lɔn o lo fɛ





[none]
* _L'amour : marque distinctive de la vraie congregation chretienne_








====  Kanuyayiracogo duniɲa kɔnɔ min be sariya tiɲɛ





[none]
* _Comment faire preuve d'amour dans un monde d'illégalité_








====  kanw bɛɛ





[none]
* _toutes les langues_








====  karamɔgɔ





[none]
* _enseignant_








====  karamɔgɔ setigi





[none]
* _enseignant qualifié_








====  kelenna kalan





[none]
* _étude individuelle_








====  kerecɛn | krecɛn





[none]
* _chrétien_

kerecɛn ɲɔgɔnw::
compagnons chrétiens
ka jɛn n'an kerecɛnɲɔgɔnw ye::
se réunir avec nos compagnons chrétiens
kerecɛn balimaw::
frères chrétiens







====  kerecɛn kafo daminɛ





[none]
* _assemblée chrétienne primitive_








====  Kerecɛn lakikaw be Ala ka kalan cɛɲumanya yira cogo min na





[none]
* _Les vrais chrétiens parent l'enseignement divin_








====  kerecɛn mɔnlenw | krecɛn mɔnlenw





[none]
* _chrétiens oints_




* bm: _krecɛn mɔnlenw_




====  Kerecɛnw b’u yɛrɛw faran ka bɔ duniɲa ka koow la: mun nafa b’a la?





[none]
* _Les chrétiens se tiennent séparés du monde : Pourquoi est-ce bénéfique ?_








====  kerencɛn fɔlɔw





[none]
* _premiers chrétiens_








====  kɛlɛbolow ye daga sigi jerusalem daa la





[none]
* _les armées mirent le siège sur jérusalem_








====  kɛlɛkɛwotoro





[none]
* _char de guerre_








====  kɛnɛyako la Alako ta fan fɛ





[none]
* _santé spirituelle_








====  kɛnɛyeelen





[none]
* _lumière brillante (vérité)_








====  kɛwale





[none]
* _acte / comportement_








====  kibaro diiman | kibaro duman





[none]
* _bonne nouvelle_




* bm: _kibaro duman_




====  kibaro diiman waajuli baara





[none]
* _prédication de la bonne nouvelle_








====  Kibaro duman, duniɲa fariman kan





[none]
* _Une bonne nouvelle dans un monde de violence_








====  kibaru duman banbali





[none]
* _bonne nouvelle éternelle_








====  kiin





[none]
* _territoire / quartier_








====  kiin boli-boli siɲɛ caaman





[none]
* _territoire souvent parcouru_








====  kiin kɔnɔ





[none]
* _dans le territoire_








====  kilomɛtɛrɛ kɛmɛ-kɛmɛ





[none]
* _centaines de kilomètres_








====  kiraya kuma | cirakuma





[none]
* _prophétie_


cf. cirakuma





====  kiraya kuma





[none]
* _prophetie_








====  kiri tigɛ ... kan





[none]
* _juger_








====  kiri tigɛ cogo tilennin na





[none]
* _juger avec justice_








====  kirista





[none]
* _christ_








====  kiritigɛyɔrɔ





[none]
* _jugement (lieu du)_








====  kisɛya





[none]
* _bravoure_








====  kisibaga





[none]
* _sauveur_








====  kisili sira





[none]
* _route de la vie_








====  Kisili, duniɲa ka tɔɔrɔba wagati la





[none]
* _Delivrés de la detresse_








====  Kiti loon: jatigɛ loon lo wala jigiya loon lo?





[none]
* _Le jour du jugement : un jour de terreur ou desespoir ?_








====  kititigɛso





[none]
* _tribunal_








====  ko an faranna ka bɔ babilonɛba la





[none]
* _séparer de babylone la grande_

An be to ka mɔgɔw lasɔmi fana ko ‘u ka bɔ’ Babilonɛba kɔnɔ.::
Nous devons sans cesse encourager les gens a sortir de Babylone la grande.







====  komi wagati daan tigɛra





[none]
* _compte tenu du temps imparti_








====  Koo min bena duniɲa nin sɔrɔ, yala aw bena kisi o ma wa?





[none]
* _Partagerons-nous le sort du monde ?_








====  koo minw kɔrɔtanin lo ka tɛmɛ tɔɔw kan, aw k'olu faranfasi





[none]
* _vérifions les choses les plus importantes_








====  koo sigi cogoya | diɲɛ





[none]
* _système de choses_


cf. diɲɛ





====  koorilen





[none]
* _encadré_








====  koow kɛcogo saniman





[none]
* _activités saines_








====  kɔgɔji wulen





[none]
* _mer rouge_








====  kɔgɔnin





[none]
* _mûre_








====  kɔlɔnda





[none]
* _puits_








====  kɔlɔsili kɛbaga





[none]
* _observateur_








====  kɔmite





[none]
* _comité_








====  Kɔni duniɲa laban wagati tɛna bari aw la dɛ?





[none]
* _Est-il plus tard que vous ne le pensez ?_








====  kɔɲɔko kuntigi





[none]
* _directeur de festin_








====  kɔrɔ juman...





[none]
* _En quel sens_








====  kɔrɔba





[none]
* _originel_








====  kɔrɔbɔli



. _tentation_

“A’ ye to aw ɲɛ na ka Ala deli walisa aw ka tanga kɔrɔbɔli ma.”::
“ Pour que vous n’entriez pas en tentation ”
k'an yɛrɛ lafasa kɔrɔbɔliw ma::
résister aux tentations
ka ben kɔrɔbɔliw na::
sucomber aux tentations




. _épreuve_

Sisan lo an ka ɲi k’an yɛrɛ labɛn kɔrɔbɔli nataw kama.::
C’est maintenant que nous devons nous préparer aux épreuves qui nous attendent.




. _persécution, opposition_

I yɛrɛ labɛn kabi sisan kɔrɔbɔli kama::
Prépare-toi dès maintenant à la persécution
kɔrɔbɔli bɛɛ n'a ta::
malgré l'opposition







====  kɔrɔsi





[none]
* _surveiller_








====  kɔrɔsibaga tagamakɛlaw





[none]
* _responsable itinérant_








====  kɔrɔsigi ciden | cidenyabaara magannaw





[none]
* _assistant ministériel_

kɔrɔsigi ciden setigi::
assistant ministèriel expérimenté







====  Kɔrɔsili Sangaso





[none]
* _Tour de Garde_








====  kɔrɔtɔ





[none]
* _empressement_








====  kɔrɔtɔkow kosɔn





[none]
* _en cas d'urgence_








====  krista ka saya hakilijigi lajɛn





[none]
* _mémorial de la mort de christ_








====  krista sigini masa sigilan kan





[none]
* _intronisation du christ_








====  krista ye min kɛ aw ye, aw k’a waleɲuman lɔn o kɔsɔn!





[none]
* _montrons notre reconnaissance pour ce que christ a fait pour nous_








====  kudayi





[none]
* _éternellement_








====  kudayi cidenya baara





[none]
* _service à plein temps_








====  kudayi cidenya baarakɛla





[none]
* _ministre a plein temps_








====  kudayi piyoniye | tutigɛbaga basigilen





[none]
* _pionnier permanent_




* bm: _tutigɛbaga basigilen_




====  kudayi waajulikɛla





[none]
* _prédicateur à plein temps_








====  kulu





[none]
* _groupe / montagne_








====  kuma ka nɔgɔya a daa





[none]
* _fluidité de l'expression_








====  kumacogo fɛɛrɛ





[none]
* _technique oratoire_








====  kumaden jɔnjɔnw





[none]
* _expressions clés_








====  kumakan yɛlɛma-yɛlɛma





[none]
* _modulation_








====  kunatɔ





[none]
* _lépreux_








====  kuncɛli





[none]
* _conclusion_

kuncɛli kumaw::
paroles de conclusion
kuncɛli delili::
prière de conclusion







====  kunkanbaaraba





[none]
* _défi / assignation_








====  kunkɔrɔta kura caaman sɔrɔla





[none]
* _de nouveaux sommets ont été atteints_








====  kunmabɔ  saraka





[none]
* _sacrifice rédempteur_








====  kunmabɔsara





[none]
* _rançon_








====  kunnafoni





[none]
* _communications_

kunnafoni do::
idée annexe
kunnafoni kɛrɛnkɛrɛn::
communication spéciale







====  kunnatiɲɛ





[none]
* _trébucher (spirituellement)_








====  kuntigiya





[none]
* _pensée / esprit_

…ni hakili diya ye::
avec habilité
ka hakili sama::
éveiller l'intéret







====  kuru | Filankuru





[none]
* _génération_


cf. Filankuru | Wagatikelenmɔgɔw





====  kuun





[none]
* _sens (à la vie)_









=== L

toc::[]

====  la





[none]
* _croire_

a la a la ko…::
Il croit que…
a lanin be… na::
il croit en…
a lanin tun be… na::
il croyait en…







====  la tour de garde kalan ɲɛminɛbaga





[none]
* _conducteur à la tour de garde_








====  laban tuma tɛmɛnin





[none]
* _derniers jours_








====  ladili





[none]
* _conseil_








====  ladili dibaga filanan | Ladili dibaga kankɔrɔsigi





[none]
* _conseiller adjoint (emt)_


cf. Ladili dibaga kankɔrɔsigi





====  ladon





[none]
* _prendre soin de_








====  lafiɲɛlon





[none]
* _sabbat_








====  lagosili





[none]
* _blâme_








====  lajɛn | lajɛ





[none]
* _réunion_

kerecɛnya lajɛn::
réunion chrétienne
lajɛn kɛtɔ::
lors de la réunion
lajɛn kɛyɔrɔw::
lieux de culte
lajɛn nata::
prochaine réunion

cf. lajɛ

* bm: _lajɛ_




====  lajɛn nata





[none]
* _prochaine réunion_








====  lajɛnba





[none]
* _assemblée_








====  lajɛnba boonw





[none]
* _salle d'assemblées_








====  lajɛnbaw labɛn





[none]
* _préparatifs de l'assemblée_








====  lajɛnw ni lajɛnbaw





[none]
* _réunions et assemblées_








====  lakalita





[none]
* _commenter_

Kana sigasiga ka lakalita kɛ sapitiri dɔ kan::
N’hésitez pas à commenter n’importe quel chapitre







====  lakika





[none]
* _vrai_








====  lakoli kɔrɔsibaga





[none]
* _responsable de l'école_








====  lakɔli filankuruw





[none]
* _camarades de classe_








====  lakunun





[none]
* _ressussiter_








====  lakuraya





[none]
* _renouveller_








====  lakurayali





[none]
* _renouvellement_








====  lamagabali





[none]
* _ferme / inébranlable_








====  lamɛnbaga | barokɛɲɔgɔn





[none]
* _interlocuteur_

Ni an lamɛnbaga ka kumaw b’a yira ko a diminin lo, majigilenya bena an lasun ka mun lo kɛ?::
Comment l’humilité peut-elle guider notre réaction quand nous sommes face à un interlocuteur en colère ?

cf. lamɛnnikɛla | tigi

* bm: _barokɛɲɔgɔn_




====  lamɛnnikɛla





[none]
* _auditeur_








====  laminiko





[none]
* _contexte_








====  lamɔgɔ





[none]
* _compagnon de chambre_








====  lanabaliya





[none]
* _foi (sans)_








====  lanaya barikaman





[none]
* _foi solide_








====  lanaya kura





[none]
* _foi naissante_








====  landa





[none]
* _coutume_

landa furu::
mariage coutumier







====  lanin b’a la





[none]
* _avoir confiance_








====  lannako





[none]
* _croyance_








====  laɲinita | Laɲinita





[none]
* _objectif_

Laɲinita fɔlɔ::
priorité

cf. Laɲinita





====  laɲinita





[none]
* _objectif, priorité_

kɛ ni laɲinita ɲumanw ye::
fixer de bons objectifs







====  laɲinita fɔlɔ





[none]
* _priorité_








====  lasigiden





[none]
* _représentant_








====  lasun





[none]
* _pousser / inciter_








====  lataga ɲɛ





[none]
* _progresser (faire)_








====  layidu | layiri





[none]
* _alliance / promesse_

Layidu: hɛɛrɛ dafanin koo la denbaya kɔnɔ::
La promesse d'un bonheur familial parfait
layidu jamana::
terre promise
layidu waganden::
arche de l'alliance
Ala ka layidu cɛnyumanbaw koo::
merveilleuses promesses divines







====  layidu tagamasiɲɛ kɛsu | layidu wagaden

()

====  Layidu: hɛɛrɛ dafanin koo la denbaya kɔnɔ





[none]
* _La promesse d'un bonheur familial parfait_








====  layɔrɔ





[none]
* _chambre_








====  lɛtɛrɛ





[none]
* _lettre_








====  limaniya





[none]
* _foi_

Kanuya ni limaniya b’an dɛmɛ ka see sɔrɔ duniɲa kan cogo di?::
Comment l'amour et la foi peuvent vaincre le monde
limaniya lakika::
vraie foi







====  limaniyabaliya





[none]
* _manque de foi_








====  logokun kono ka bibulu kalangwɛ





[none]
* _lecture hebdomadaire de la bible_








====  loon kelen kuru bɛɛ





[none]
* _pendant un jour entier_








====  lɔgɔkun kɛrɛnkɛrɛnnin





[none]
* _semaine spéciale_








====  lɔgɔkun o lɔgɔkun





[none]
* _chaque semaine_








====  lɔgɔkunw ɲɛnagwɛ





[none]
* _fête des semaines_








====  lɔli





[none]
* _construction_








====  lɔnniya nafolo





[none]
* _trésor spirituel_









=== M

toc::[]

====  mada | mala





[none]
* _apaiser_

dusu mala::
apaiser le coeur

cf. mala





====  magazɛn





[none]
* _revue_








====  magwɛrɛ Jehova la





[none]
* _approcher de Jéhovah_








====  majigilenya | majiginnenya





[none]
* _humilité_

majigilenya be Jehova la::
Jéhovah est humble



* bm: _majiginnenya_




====  mako wasa





[none]
* _satisfaire un besoin_








====  makodon mɔgɔw fɛ





[none]
* _chez les personnes intéressées_








====  makow





[none]
* _centre d'intérêt_








====  makoya





[none]
* _besoin_








====  makɔnɔ





[none]
* _continuons d'attendre Jéhovah_

an ka to ka jehovah makɔnɔ::
continuons d'attendre Jéhovah







====  man kan ka mɛɛn ka tɛmɛ … kan





[none]
* _ne doit pas durer plus de_








====  mara





[none]
* _prendre soin_








====  marakɛɲɔgɔn





[none]
* _codirigeant_








====  masaya





[none]
* _royaume_








====  masaya boon | massaya so





[none]
* _salle du royaume_




* bm: _massaya so_




====  masaya boon ladonko





[none]
* _entretenir la salle du royaume_








====  masaya cidenyabaara





[none]
* _ministère du royaume_








====  masaya kibaro duman





[none]
* _bonne nouvelle du royaume_








====  masaya waajulikɛlaw ka lakoli





[none]
* _école pour évangélisateurs du royaume_








====  masiya





[none]
* _messie_








====  matigi ka surafana





[none]
* _repas du seigneur_








====  miiriya cogo





[none]
* _attitude mentale_








====  miiriya jɔnjɔnw





[none]
* _pensées importantes_








====  miiriyaw, mɔgɔ te se k'u soso





[none]
* _idées indéniables_








====  min be di kalo la





[none]
* _offre du mois_








====  min be sanga sɔrɔ | bɛrɛbɛrɛ





[none]
* _efficace_


cf. bɛrɛbɛrɛ





====  min ka kan ka ta sɔbɛ la





[none]
* _qui mérite toute notre attention_








====  min labilanen lo kojugu





[none]
* _trop décontracté_








====  min ɲɛsinna





[none]
* _qui correspond_








====  min tɛ mɔgɔ sutara





[none]
* _qui est indécent_








====  min waganen lo kojugu





[none]
* _qui est excentrique_








====  minnifɛn





[none]
* _boisson_








====  minw be an ka cogoya ɲɔgɔn kɔnɔ





[none]
* _ceux dont la situation ressemble à la nôtre_








====  Minw be tagama ni Ala ye, u be duga sɔrɔ a la sisan yɛrɛ ani fɔɔ abada





[none]
* _Marcher avec Dieu procure des bienfaits, maintenant et pour toujours_








====  minw be u makow ɲɛ cogo fisaman na





[none]
* _qui correspondent le mieux à leurs besoins_








====  minw lamɔna kerecɛnya denbaya kɔnɔ





[none]
* _ceux qui ont grandi dans un foyer chrétien_








====  misali

()

====  misira | Ezipti





[none]
* _egypte_


cf. Ezipti





====  misɔndenya barra





[none]
* _service missionnaire_








====  mɔ





[none]
* _enduire_








====  mɔdɛli





[none]
* _modèle_








====  mɔgɔ be hami koo min koson





[none]
* _sujet de préoccupation_








====  mɔgɔ gwansan kalanbaliw





[none]
* _personnes sans instruction_








====  mɔgɔ juguw ka jɛnɲɔgɔnya tun ka gwo a ye





[none]
* _il dédaigna la compagnie des méchants_








====  mɔgɔ kalannen





[none]
* _personne cultivée_








====  mɔgɔ ko lɔnbali





[none]
* _personne inexpérimentée_








====  mɔgɔ kunbɛnbaga





[none]
* _préposé à l'accueil_








====  mɔgɔ kunbɛnbagaw





[none]
* _membres du service accueil_








====  mɔgɔ kuraw





[none]
* _les nouveaux_








====  mɔgɔ min bɔyɔrɔ tɛ kelen ye





[none]
* _personne d'une origine différente_








====  mɔgɔ ɲɛnatɔmɔnin





[none]
* _peuple particulier_








====  mɔgɔ sifa





[none]
* _genre d'homme_








====  mɔgɔ sifaw bɛɛ





[none]
* _toutes sortes d'hommes_








====  mɔgɔ tangabaga





[none]
* _protecteur_








====  mɔgɔ wɛrɛw b'a kɔrɔsi





[none]
* _cela ne passe pas inaperçu_








====  mɔgɔkɔrɔbaw





[none]
* _personnes âgées_








====  mɔgɔw b'u tulo malo





[none]
* _beaucoup écoutent plus attentivement_








====  mɔgɔw ka makoyaw





[none]
* _centres d'intérêt des gens_








====  Mun lo b’a yira ko bibulu ye kitabu lakika ye?





[none]
* _La Bible : un livre digne de foi_








====  Mun lo be kɛ n’an sara?





[none]
* _Que se passe-t-il quand on meurt ?_








====  mun lo ɲininen be an fɛ do ?





[none]
* _qu'est-ce que cela requiert de nous?_








====  mun na a b'a to tɔɔrɔ be caya ten ?





[none]
* _pourquoi tolère-t-il autant de souffrances ?_








====  Mun na an ka ɲi k’a to bibulu b’an ɲɛminɛ?





[none]
* _Pourquoi se laisser guider par la Bible ?_








====  Mun na an ka ɲi ka Jehova kɛ an ka kalifayɔrɔ ye?





[none]
* _Pourquoi se réfugier en Jéhovah_








====  Mun na an ka ɲi ka kolo Ala ka kuntigiya ye kabini sisan





[none]
* _Pourquoi se soumettre dès maintenant à la domination de Dieu_








====  Mun na an ka ɲi ka ɲɛnamaya kɛ ka kɛɲɛ ni bibulu ka sariyaw ye?





[none]
* _Pourquoi vivre en accord avec les principes de la Bible ?_








====  Mun na an ka ɲi ka siran tiɲɛn Ala ɲɛ?





[none]
* _Pourquoi craindre le vrai Dieu ?_








====  Mun na hadamadenya mako be kunmabɔsara la





[none]
* _Pourquoi l'humanite a-t-elle besoin d'une rançon ?_








====  Mun na kanutigi Ala b’a to tɔɔrɔw be kɛ?





[none]
* _Pourquoi un Dieu d'amour permet-il la méchanceté ?_








====  Mun na kerecɛnw ka kan ka kɛ daan na?





[none]
* _Pourquoi les chretiens doivent être différents_








====  Mun na yesu tɔɔrɔla ka sa?





[none]
* _Pourquoi Jésus a-t-il souffert ? Pourquoi est-il mort ?_








====  muɲuli kɛ





[none]
* _supporter / endurer_








====  murutilen





[none]
* _apostat_








====  musakaw





[none]
* _dépenses_









=== N

toc::[]

====  n'a bɛnnen be





[none]
* _quand c'est approprié_








====  n'an segira ka na





[none]
* _quand vous reviendrez_








====  n'i kɔrɔbayara





[none]
* _quand tu seras grand_








====  naafigi





[none]
* _diable_








====  nafa





[none]
* _bénéfice_








====  nafa bɛrɛbɛrɛ





[none]
* _bienfait durable_








====  nafa sɔrɔ





[none]
* _tirer profit_








====  nafaman





[none]
* _bénéfique_








====  nafolo kanuya b'a la





[none]
* _matérialiste_








====  nafolo nafamanba





[none]
* _trésor inestimable_








====  nagali





[none]
* _joie_








====  ne be diinan dɔ la ka ban





[none]
* _j'ai ma propre religion_








====  ne mako t'a la





[none]
* _ça ne m'intéresse pas_








====  ne mako tɛ Jehova seerew la





[none]
* _je ne m'intéresse pas aux témoins de Jéhovah_








====  nɛɛma





[none]
* _privilège_








====  nɛmɛnɛmɛ





[none]
* _tact_








====  nɛyiraliw





[none]
* _démonstration_








====  ngalon alaw





[none]
* _faux dieux_








====  ngalon diinan





[none]
* _fausse religion_








====  ngalon diinan laban ka surun





[none]
* _la fin de la fausse religion est proche_








====  ngalon lannako





[none]
* _fausse croyance_








====  ngalontigɛla





[none]
* _menteur_








====  ni koow cogoya bɛnnen be





[none]
* _si les circonstances le permettent_








====  ni kɔnɔgwɛ ye





[none]
* _avec franchise_








====  ni mɔgɔ do y'a mako don an ka baro la





[none]
* _si une personne manifeste de l'intérêt_








====  ni mɔgɔ kelen-kelen tɛ, a ka di bɛɛ ye ka





[none]
* _presque tout le monde apprécie_








====  ni mɔgɔ wɛrɛ labilanen lo





[none]
* _si un autre est disponible_








====  ni wagati be yen





[none]
* _dans la mesure du temps disponible_








====  nii





[none]
* _esprit_








====  nili | bolomafara





[none]
* _contribuer_

N'i b'a fɛ ka nili kɛ...::

Ni b'a fɛ ka bolomafara di...::


cf. bolomafara





====  nili bada la





[none]
* _au bord du nil_








====  nili buwati





[none]
* _boîte à offrande_








====  nimisali





[none]
* _repentance_








====  nin b'an lasun ka miiri sɔbɛ la





[none]
* _cela donne vraiment à réfléchir_








====  nin kunnafoni korotalen be sabu …





[none]
* _cette information est importante car …_








====  nɔɔrɔ





[none]
* _gloire_








====  ntalen





[none]
* _parabole_








====  ntalen… la





[none]
* _donner un proverbe_








====  nyɛnamaya banbali jigi





[none]
* _espérance de la vie éternelle_








====  nyɛyirali cɛnyumanba





[none]
* _exemple remarquable_









=== Ɲ

toc::[]

====  ɲagali





[none]
* _joie_

ɲagali baara::
service joyeux
Aw be se ka ɲagali sɔrɔ Ala ka baara la::
On peut trouver la joie en servant Dieu







====  ɲana





[none]
* _vivant_








====  ɲanamanya | ɲɛnamaya





[none]
* _vie_


cf. ɲɛnamaya





====  ɲaniya ɲuman





[none]
* _bonne intention_








====  ɲenamaya





[none]
* _vie_








====  ɲɛɛ gwannin





[none]
* _pression_








====  ɲɛɛ jɔlen to





[none]
* _fixer du regard_








====  ɲɛfɔ





[none]
* _expliquer_








====  ɲɛminɛ





[none]
* _guider_








====  ɲɛminɛ





[none]
* _guider_








====  ɲɛminɛbaga | barokuntigi





[none]
* _président (d'une réunion)_


cf. barokuntigi | Kalankɛla ɲɛbila





====  ɲɛnabɔla jɛnkulu | ɲɛmɔgɔ kulu





[none]
* _collège central_




* bm: _ɲɛmɔgɔ kulu_




====  ɲɛnagɛw lajɛn | tulonkɛ lajɛn





[none]
* _réunion récréative_


cf. tulonkɛ lajɛn | ɲɛnagɛw ɲɔgɔnye





====  ɲɛnagwɛ





[none]
* _divertissements_








====  ɲɛnagwɛko





[none]
* _divertissement_








====  Ɲɛnamaya ni joli ka senumanya





[none]
* _Le caractère sacré de la vie et du sang_








====  ɲɛnatigɛ | ka hakili sama





[none]
* _éveiller l'intérêt_


cf. ka hakili sama





====  ɲɛrirali

()

====  ɲɛsin





[none]
* _décrire_








====  ɲɛsin fɛn ma





[none]
* _diriger son regard vers_








====  ɲɛtaga





[none]
* _progrès_








====  ɲɛtaga bɛrɛ kɛ





[none]
* _progrès sensibles (notables)_








====  ɲɛyirali ɲuman





[none]
* _bon exemple_








====  ɲiningali wɛrɛ





[none]
* _question subsidiaire_








====  ɲɔgɔndan miiriya





[none]
* _esprit de compétition_









=== Ŋ

toc::[]

====  ŋainyaw





[none]
* _mobiles_








====  ŋaniya





[none]
* _volonté_








====  ŋunuŋunu | Dajukɔrɔ kuma fɔ





[none]
* _murmurer_


cf. Dajukɔrɔ kuma fɔ





====  ŋunuŋunukan





[none]
* _murmure_









=== O

toc::[]

====  o b'a yira ka gwɛ ko





[none]
* _cela prouve que_








====  o bena kɛ k'an to sii la





[none]
* _cela arrivera de notre vivant_








====  o bonyogonko sarakaw





[none]
* _de tels sacrifices_








====  o kalan y'a lasun





[none]
* _un article l'a poussé_








====  o koɲɔgɔn tun ma deli ka ye abada





[none]
* _jamais vu chose semblable_








====  o ma daga lajɛnba yɔrɔ la





[none]
* _elles ne sont pas autorisées à l'assemblée_








====  o muso ma fɔn lajɛn si la





[none]
* _cette femme n'a jamais manqué une réunion_








====  o ɲiningali ɲɔgɔnw





[none]
* _ce genre de questions_








====  o tɛ saliya wagati ye





[none]
* _pas le moment de flâner_









=== Ɔ

toc::[]

====  ɔriganisasiyɔn | ɔriganisasiyɔn





[none]
* _organisation_


cf. ɔriganisasiyɔn






=== P

toc::[]

====  pantekɔti





[none]
* _pentecôte_








====  pase





[none]
* _repasser_








====  piyɔniye | tutigɛbaga





[none]
* _pionnier_








====  piyɔniye baara





[none]
* _service de pionnier_








====  piyɔniye kɔrɔsigi | tutigɛbaga farankan





[none]
* _pionnier auxiliaire_




* bm: _tutigɛbaga farankan_




====  porogramu





[none]
* _programme_








====  propitiation





[none]
* _juru sara_









=== R

toc::[]

====  rapoori





[none]
* _rapport_









=== S

toc::[]

====  saan 2000 ni kɔ ye nin ye





[none]
* _il y a plus de 2000 ans_








====  saan ka kalankun | saan ka bibulusen





[none]
* _texte de l'année_


cf. saan ka bibulusen





====  saan kɛmɛ folo





[none]
* _1er siècle_








====  saan kɛmɛ-kɛmɛ





[none]
* _des siècles_








====  saan kɛmɛkulu fɔlɔ





[none]
* _premier siècle_








====  saan o saan





[none]
* _chaque année_








====  saankɛmɛkulu





[none]
* _siècle_








====  sababu





[none]
* _grace à_








====  sababuba





[none]
* _possibilité unique_








====  sabati





[none]
* _renforcer / réussir_

Furuɲɔgɔnw be se k’u ka furu sabati cogo di?::
Comment les conjoints peuvent resserrer leurs liens?







====  saga wɛrɛw | saga wɛrɛw





[none]
* _autres brebis_




* bm: _saga wɛrɛw_




====  sagadɛndɛla





[none]
* _berger_








====  sagakulunin





[none]
* _petit troupeau_








====  sago





[none]
* _volonté_








====  sagokɛla





[none]
* _serviteur / adorateur_








====  sagokɛla





[none]
* _serviteur_








====  sagonata





[none]
* _dessein_








====  sankaba





[none]
* _nuée_








====  sankolo faa | sankolola faa





[none]
* _père céleste_


cf. sankolola faa





====  sankolo masaya





[none]
* _royaume des cieux_








====  sankolola faa kanutigi





[none]
* _père céleste plein d'amour_








====  sara





[none]
* _payer / récompenser_








====  saraka





[none]
* _sacrifice_








====  saraka bɔ | kɛ





[none]
* _sacrifier (à faux dieu)_


cf. kɛ





====  sarakalasebaga





[none]
* _prêtre_








====  sarakalasebagaw kuntigiba





[none]
* _grand prêtre_








====  saratiw dafa





[none]
* _tenir promesse_








====  saratiw ka dafa





[none]
* _conditions à remplir_








====  sariyakolo | sariyakolo





[none]
* _principe_

bibulu ka sariyakolow::
principes de la Bible



* bm: _sariyakolo_




====  sariyakolo kɔrɔtalen





[none]
* _principe élevé_








====  sauver





[none]
* _kisi_








====  sawura | Fani





[none]
* _tenue vestimentaire_


cf. Fani





====  sebagaya





[none]
* _souveraineté_


cf. sebagaya | masabaya





====  sebagaya





[none]
* _puissant_








====  sebagayabɛɛtigi





[none]
* _tout puissant_








====  See be jɔn lo ye ka hadamadenw mara?





[none]
* _Qui est qualifié pour diriger l'humanité ?_








====  seere | seree





[none]
* _témoin_


cf. seree





====  seere tilennin tigitigi





[none]
* _témoin fidèle et véridique_








====  seereya





[none]
* _témoignage_








====  seereya kɛ sababu dɔ sen fɛ | sen fɛ seereya





[none]
* _témoignage informel_


cf. sen fɛ seereya | Senfɛ sereya





====  segikanni





[none]
* _révision_








====  sekeretɛri





[none]
* _secrétaire_








====  selilɛri





[none]
* _portable_








====  senuman | Senu





[none]
* _saint / sain / pur_


cf. Senu





====  seri seri





[none]
* _asperger_








====  sɛbɛbaga





[none]
* _écrivain_








====  sɛbɛnin





[none]
* _tract / dépliant_








====  sɛbɛra ka yɛlɛma ɲɛjugu kan





[none]
* _écrit à l'envers_








====  sɛgɛsɛgɛri





[none]
* _vérification_








====  sɛmɛtiya





[none]
* _valider_








====  sifa faanw ka ca





[none]
* _divers aspects_








====  sigasiga





[none]
* _hésiter_

tuma dɔw la, n’ be sigasiga ka lakalita kɛ sabu n’ be siran.::
Parfois, j’hésite à donner une réponse parce que j’ai peur.







====  sigiɲɔgɔnw





[none]
* _voisins_








====  sigiyɔrɔ marali





[none]
* _réservation des sièges_








====  sinamuso





[none]
* _coépouse_








====  siniɲasigi





[none]
* _avenir_








====  sinsin





[none]
* _renforcer / appuyer_

Sinsin i ka kalan barokun kan::
Appuyer les ideés principales







====  siradaw la





[none]
* _sur les trottoirs_








====  sisan, komi i kɔrɔbayara





[none]
* _maintenant que tu as grandi_








====  sitanɛ





[none]
* _satan_








====  site daganin





[none]
* _site officiel_








====  siyaw bɛɛ





[none]
* _toutes les nations_








====  Siyaw ka kɛnɛyali ani a nɔfɛ koow





[none]
* _La guérison des nations et ses effets_








====  so





[none]
* _maison_

an ka so::
chez nous
so ni no::
de maison en maison



* bm: _du_




====  so kunna sigibaga jɛnkulu





[none]
* _classe de l'intendant_








====  so ni so | du ni du





[none]
* _de maison en maison_




* bm: _du ni du_




====  sokunnasigibaga





[none]
* _intendant_








====  sono





[none]
* _sonorisation_








====  sono juru





[none]
* _système de sonorisation_








====  sosiyete





[none]
* _société_








====  sɔgɔma batoli | sɔgɔmada fɛ kalan





[none]
* _culte matinale_




* bm: _sɔgɔmada fɛ kalan_




====  sɔn k'a dabila





[none]
* _renoncer_

a ma sɔn k'a dabila abada.::
il n'a jamais renoncé.







====  sɔn zurunali la | fɛn la





[none]
* _accepter revue_


cf. fɛn la





====  sɔsɔli | Kuma tigbaga





[none]
* _objection / dispute_


cf. Kuma tigbaga





====  sɔsɔli kuma





[none]
* _sujet controversé_








====  sukɔrɔ





[none]
* _esprit des ancêtres_








====  sukununi | suu kununi





[none]
* _résurrection_


cf. suu kununi





====  sukununi jigiya





[none]
* _espoir de la résurection_








====  Sukununi: mun na o ka kan ka kɛ jigiya sɔbɛ ye aw fɛ?





[none]
* _Pourquoi croire en la résurrection ?_








====  surunyalen





[none]
* _approcher s' (temps)_








====  sutara





[none]
* _couvrir_








====  Suu kununni: see sɔrɔli lo saya kan!





[none]
* _La victoire sur la mort grâce à la résurrection_








====  suuri | sosuuri





[none]
* _baisser_


cf. sosuuri






=== T

toc::[]

====  taga ɲa | ɲɛtaga kɛ





[none]
* _progresser_


cf. ɲɛtaga kɛ





====  tagamasinyɛ





[none]
* _métaphore_








====  tagamasiɲɛ





[none]
* _symbole / metaphore_








====  talon





[none]
* _trébucher (physiquement)_








====  tanu | tando





[none]
* _louer_


cf. tando





====  tanuli





[none]
* _louange_








====  taransipɔri





[none]
* _transport_








====  teri jugu sifaw





[none]
* _des amis peu recommandables_








====  teriya diya





[none]
* _bienfait de l'amité_








====  Teriya sɔbɛ an ni Ala cɛ, ani an ni an mɔgɔɲɔgɔn cɛ





[none]
* _L'amitié véritable avec Dieu et avec le prochain_








====  tɛmɛnkan seli





[none]
* _la paque_








====  tigitigi | lakika





[none]
* _authentique / vrai_


cf. lakika





====  tijɛn batoli





[none]
* _vrai culte_








====  tile fila lajɛnba





[none]
* _assemblée de circonscription_








====  tile kelen lajɛnba





[none]
* _assemblée spéciale d'un jour_








====  tile saba lajɛnba | tile saba lajɛba





[none]
* _assemblée régional_




* bm: _tile saba lajɛba_




====  tilera kalan | lon o lon ka miiriya





[none]
* _texte du jour_


cf. lon o lon ka miiriya





====  timinandiya



. _perfectioner_





. _prendre plaisir_








====  tintin





[none]
* _surélévation / estrade_








====  tiɲɛn





[none]
* _vérité_

tiɲɛn Ala kelenpe::
le seul vrai Dieu
bibulu ka tiɲɛn kumaw::
vérités bibliques







====  Tiɲɛn be nɔɔ juman to aw kan?





[none]
* _La verite influence-t-elle votre vie ?_








====  Tiɲɛn minnɔgɔ be aw minw na, a’ ye na!





[none]
* _Venez, vous qui avez soif de vérité_








====  tɔnbolo biro | tɔn bolofara





[none]
* _siège national_




* bm: _tɔn bolofara_




====  tɔnbolo ka kɔmité





[none]
* _comité de filiale_








====  tɔnbolow kɔrɔsibaga





[none]
* _coordinateur de la filiale_








====  tɔɔrɔba





[none]
* _grande tribulation_








====  tufane jii | sanjiba





[none]
* _déluge_


cf. sanjiba





====  tunɲɔgɔn





[none]
* _compagnon_








====  tuubi





[none]
* _convertir(se)_









=== U

toc::[]

====  u b'a kala ma wo, u t'a kala ma wo





[none]
* _en avoir conscience ou non_








====  u b'a miiri ko see t'u ye ka





[none]
* _ils pensent qu'ils ne sont pas qualifiés pour_








====  u taga cun u kan





[none]
* _les attaquer par surprise_








====  u waganen tɛ





[none]
* _éviter les extrêmes_








====  u yɛrɛ mabɔ kafo la





[none]
* _retrait volontaire_








====  u yɛrɛw ka jurumutoya koson





[none]
* _à cause de leur état de pécheur_









=== V

toc::[]

====  vɛrise | tɛmɛsira | tilayɔrɔdenin | fitini





[none]
* _verset_

vɛrise be mun lo yira Bibulu koo la?::
Que montre ce verset à propos de la bible?

cf. fitini | bibulusen

* bm: _tɛmɛsira_




====  vɛrise jonjon





[none]
* _verset clé_








====  viziti kura | segin-ka-bɔnye





[none]
* _nouvelle visite_




* bm: _segin-ka-bɔnye_





=== W

toc::[]

====  waa kɛmɛ ni bi seegi ni looru





[none]
* _185000_








====  waajibi lo





[none]
* _il est indispensable_








====  waajibiko senuman





[none]
* _devoir sacré_








====  waajibiko wɛrɛ





[none]
* _autre nécessité_








====  waajuli baara | waajulibaara





[none]
* _ministère_

i sɔbɛ don waajuli baara la::
applique-toi au ministère



* bm: _waajulibaara_




====  waajuli baara





[none]
* _prédication_








====  waajuli kɛto





[none]
* _quand nous prêchons_








====  waajulibaara





[none]
* _prédication_








====  waajulibaara kɔrɔsibaga





[none]
* _responsable au service_








====  waajulibaara saan





[none]
* _année de service_








====  waajulikɛla kisɛman





[none]
* _évangélisateur zélé_








====  waajulikɛyɔrɔ karti ka nimɔrɔ





[none]
* _le numéro de carte de territoire_








====  waajuliko jɛnkuluw





[none]
* _groupes de prédication_








====  waajuliko lajɛn





[none]
* _réunion de service_








====  waajuliko ɲɛnabɔbagaw jɛnkulu





[none]
* _comité de service_








====  waga kɛmɛ ni bi segi ni looru





[none]
* _185 000_








====  waganden





[none]
* _arche_








====  wagati cogoya





[none]
* _climat_








====  wagati dɔ la | Tuma dɔ la





[none]
* _parfois_


cf. Tuma dɔ la





====  wagati gwɛlɛnw sera an kun





[none]
* _temps critiques sont là_








====  wagati gwɛlɛw





[none]
* _moments difficiles_








====  wagati jateminɛcogo jaa





[none]
* _graphique chronologique_








====  wagati kɛrɛnkɛrɛnnin





[none]
* _moment propice_








====  wagati latigɛlen





[none]
* _temps imparti_








====  wagati latigɛlen na





[none]
* _moment opportun_








====  wagati wɛrɛ la tile kɔnɔ





[none]
* _un autre moment de la journée_








====  wajuli kɛ | waajuli kɛ





[none]
* _prêcher_




* bm: _waajuli kɛ_




====  wajulikɛ yɔrɔ





[none]
* _territoire (prédication)_








====  wale





[none]
* _fait (de prédication)_








====  waleba





[none]
* _fait marquant_








====  walisa a ka segi ka fanga sɔrɔ alako ta fan fɛ





[none]
* _afin de se rétablir spirituellement_








====  walisa ka sinsin an ka kumaw kan





[none]
* _pour ajouter du poids à nos paroles_








====  warijula





[none]
* _échangeur d'argent_








====  weelesɛbɛ





[none]
* _feuille d'invitation_








====  weleweleda





[none]
* _proclamer_








====  weleweledala | wajulikɛla





[none]
* _proclamateur_




* bm: _wajulikɛla_




====  weleweledala kolonbaga | weleweledala setigi





[none]
* _enseignant capable_


cf. weleweledala setigi





====  weleweledala kolɔnbaga





[none]
* _proclamateur expérimenté_








====  weleweledala kura





[none]
* _proclamateur moins expérimenté_








====  wusulan | wusunan





[none]
* _encens_


cf. wusunan






=== X

toc::[]

====  x





[none]
* __









=== Y

toc::[]

====  Yala Ala be sɔn an ka tɛmɛ boliw fɛ ka batoli kɛ wa?





[none]
* _Dieu approuve-t-il l'utilisation d'images dans le culte ?_








====  Yala Ala be sɔn diinanw bɛɛ la wa?





[none]
* _Dieu approuve-t-il une religion en particulier ?_








====  Yala Ala ye dugukolo kuntigi ye hali bi wa?





[none]
* _Dieu est-il toujours le Souverain de la terre ?_








====  Yala Ala ye tiɲɛn ye aw ɲɛɛ na wa?





[none]
* _Voyez-vous en Dieu une personne réelle ?_








====  Yala aw be niin jati i ko Ala b’a jati cogo min na wa?





[none]
* _Avez-vous la pensée de Dieu sur la vie ?_








====  Yala aw be tagamana ni Ala ye wa?





[none]
* _Marchez-vous avec Dieu ?_








====  Yala aw jigi lanin be Jehova lo kan wa?





[none]
* _Placez-vous votre confiance en Jéhovah ?_








====  Yala babylɔnɛ kiti wagati sera wa?





[none]
* _L'heure du jugement de Babylone est-elle arrivée ?_








====  Yala bibulu be kalan kɛ ko Ala ye tigiya saba ye wa?





[none]
* _La Bible enseigne-t-elle la Trinite ?_








====  Yala i be ɲɛnamaya banbali sira kan wa?





[none]
* _Marchez-vous sur la route qui mène à la vie éternelle ?_








====  Yala i bena kisi duniɲa laban loonw na wa?





[none]
* _Survivrez-vous aux derniers jours?_








====  yala i delila k'i yɛrɛ ɲiniga ni…





[none]
* _vous êtes-vous jamais demandé_








====  yala i labɛnnen be k'o latigɛ wa ?





[none]
* _êtes-vous prêts à faire votre choix ?_








====  Yala jahanama ye tasuma ni tɔɔrɔ yɔrɔ ye tiɲɛn na wa?





[none]
* _L'enfer est-il réellement un lieu de flammes et de tourments ?_








====  Yala Jehova ni krista ye Ala tigiya saba faan dw ye wa?





[none]
* _Jéhovah et Jésus Christ font-ils partie d'une trinité ?_








====  Yala kerecɛnw ka kan ka lafiɲɛlon labato wa?





[none]
* _Les chretiens doivent-ils observer le sabbat ?_








====  yala o kɛcogo be sanga la hali bi wa ?





[none]
* _cette méthode est elle toujours utile ?_








====  Yala saya ye koo bɛɛ banni lo ye wa?





[none]
* _La mort est-elle la fin de tout ?_








====  Yala sitanɛ be yen tiɲɛn na wa?





[none]
* _Le Diable existe-t-il vraiment ?_








====  yeelen





[none]
* _lumière_








====  Yezu krista ye jɔn lo ye tigitigi?





[none]
* _Jesus Christ : le nouveau Chef de la terre_








====  yɛlɛko fɔlɔ | ɲɔgɔnye fɔlɔ





[none]
* _premier contact_




* bm: _ɲɔgɔnye fɔlɔ_




====  yɛlɛmani





[none]
* _conversion_








====  yɛrɛ saraka





[none]
* _sacrifice de soi_

Zan tun b’a yɛrɛ saraka tɔɔw nafa kosɔn. I be se k’a ladegi o la cogo di?::
Comment peux-tu imiter son esprit de sacrifice ?







====  yɛrɛ saraka (réfléchi)





[none]
* _F_








====  yɛrɛ yira





[none]
* _se montrer; se glorifier_








====  yɛrɛkun di





[none]
* _se vouer_








====  yɛrɛkundili





[none]
* _offrande de soi_








====  yɛrɛminɛli





[none]
* _maitrise de soi_








====  yɛrɛnafaɲini





[none]
* _égoïsme_

Amɔn ka yɛrɛnafaɲini ye bɔnɛ lase a ma::
Les conséquences désastreuses de l’égoïsme d’Amnôn







====  yɛrɛsaraka hakili





[none]
* _esprit de sacrifice_








====  yɛrɛta hakili





[none]
* _esprit d'indépendance_








====  yɛsu be yan wagati





[none]
* _présence de jésus_








====  yiracogo





[none]
* _présentation_








====  yiracogo magaman | Yiracogo nogoman





[none]
* _méthode souple_


cf. Yiracogo nogoman





====  yirimɔgɔnin





[none]
* _statue en bois_








====  yiriwa





[none]
* _augmenter / prospérer_








====  yiriwali





[none]
* _accroissement_








====  yɔrɔ jɔnjɔnw





[none]
* _points clés_








====  yɔrɔ o yɔrɔ





[none]
* _en tout lieux_


cf. yɔrɔ bɛɛ






=== Z

toc::[]

====  zaburu sɛbɛbaga





[none]
* _psalmiste_








====  zaradɛn





[none]
* _jardin_








====  zurudɛn mara





[none]
* _district du jourdain_








====  zurunali kɔrɔman





[none]
* _ancien numéro_








====  zurunali, a kalan ka di





[none]
* _revu intéressant_








====  zurunaliw dilon





[none]
* _journée de périodiques_








====  zurunaliw disira





[none]
* _tournée de périodiques_








====  zurunaliw jɛnsɛnni





[none]
* _diffusion des périodiques_








